中原電器10年黎都出錯糧 員工每年損失過萬元收入

【23:40更新】根據07年7月13日實施《2007 年僱傭(修訂)條例》，界定工資所有組成部分包括佣金及津貼等在內，中原電器回應稱，將根據有關法例調整員工法定假期工資。

擁有90年歷史的老牌電器店中原電器，懷疑過去約10年均計錯糧。公司早前發現多年來計算員工有薪假期「補水」，都是沒有將佣金計算入平均工資，令員工每年損失過萬元收入。中原電器於上月底出糧時已陸續將「欠薪」發還。不少已離職員工接獲消息，近日紛紛向中原電器追討，公司人事部回應指，經諮詢法律意見後，會補回最近6年的有薪假工資差額，但有前員工表示不滿，不排除向勞工處集體申訴。

根據07年7月13日實施《2007 年僱傭(修訂)條例》，界定工資所有組成部分包括佣金及津貼等在內。

中原電器發言人回覆《蘋果》查詢時稱，公司去年在更新人力資源管理系統時，系統供應商發現管理系統內沒有計算員工法定假期工資功能，公司本着誠信主動更正，並於上月底陸續發放假期工資。發言人又稱，有關法定假期工資調整，將按本地法律指引的6年期計算，並會就個別個案逐一處理，但不方便透露涉及員工人數及合共金額。

該公司一名前員工黃先生表示，他於2006年開始在中原電器任職門巿銷售員，至前年離職，上月他從舊同事口中獲悉，公司人事部在翻查07年新例實施後近10年員工薪酬紀錄時，發現有薪假工資計算方法有誤，未有將佣金連底薪作計算基礎，僅以底薪計算，以致向員工發薪時出現金額誤差。

以黃先生為例，他2006年後入職底薪為6,000元，其後調升至分店主任，前年離職前底薪連佣金平均月薪為2.5萬元，假設他享有13日有薪年假及17日公眾假期，若僅以底薪計算，每日有薪假工資為200元，但連同佣金計算，有薪假工資升至833元，兩者相差金額為633元，每年30日有薪假相差金額多達18,990元。

由於涉及金額頗大，黃先生與其他離職同事事後致電人事部查詢，獲回覆上月已將有關差額發放予現職員工，由於翻查紀錄需時，需要一至兩個月時間核實有多少離職員工受影響，有待逐一回覆，但人事部表明諮詢法律意見後，會以6年追溯期為限，換言之無論員工有多長年資，均只計算此前6年有薪假工資，黃先生的個案若由07年起計有8年的工資有出入，他對白白損失2年工資差額深感不滿。

黃先生表示，自己將人生職場最黃金的9年投放在中原，人事部計錯有薪假工資，卻以法律作擋箭牌定下追溯期，批評做法不合理，估計受影響人數多達數百人，他會靜待公司回覆後再與其他離職同事商討，不排除集體向勞工處投訴。

班員工自己唔會計既咩

垃圾hr

個條數超難計
基本上唔會明
有啲似放得al 愈多，錢就愈多

HR臭八婆

告到佢坐監啦

自己又唔理 奴才真係奴才 香港就係多得呢班唔敢出聲既廢物

中原佬自己唔講根本唔會有人追喎
做乜咁好自爆

計糧系統10年前中左毒 ?

咩人黎？ 一講出黎就追 唔講你都唔知啦

老實講 我都唔知自己份糧/傭金/ 津貼果堆加加減減係點計出來

唔知都問

入錯formula 嘅話Linux 都出事啦

有無中原sales

呢間野不嬲都是鳩旦旦咁
門市d人都唔想撈咁

其實真係好悲哀
公司責任當然最大
但班員工比人水左十年竟係冇人發現

有個中字都唔係好野

自爆又回水算係咁啦

入錯即係人既問題啦
抽水死遠 d

其實點計

即係應該放假既日子返左工, 所以要claim 補水

中原肯自爆咪算係咁囉

不過D假唔放可以拎返錢嘅咩？

中原唔係全線收左皮咩